<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?> 
  <rss version="2.0"><channel> 
				<title>RSS Dinas Pendidikan & Kebudayaan Provinsi Kalimantan Selatan</title> 
				<description>Berita Indonesia terkini terpercaya, dan terpopuler, politik, ekonomi, tekno, otomotif, dan olahraga ditulis lengkap dan akurat.</description>
				<link></link> 
				<language>id-id</language><item>
						                <title>Peresmian Gedung CoE RPS Teknik Pemesinan SMKN 1 Simpang Empat</title>
						                <link>http://localhost/test2/berita/detail/peresmian-gedung-coe-rps-teknik-pemesinan-smkn-1-simpang-empat</link>
						                <description>Peresmian Gedung CoE RPS Teknik Pemesinan SMKN 1 Simpang Empat oleh Kepala Dinas Pendidikan dan Kebudayaan Provinsi Kalimantan Selatan Drs. H. Muhammad Yusuf Effendi, M. AP
bertempat di SMKN 1 Simpang Empat, Tanah Bumbu
pada hari Sabtu, 3 April 2021
</description>
					                </item><item>
						                <title>Tingkatkan Kualitas SDM, Disdikbud Prov Kalsel Akan Laksanakan Program Penggerek Sekolah</title>
						                <link>http://localhost/test2/berita/detail/tingkatkan-kualitas-sdm-disdikbud-prov-kalsel-akan-laksanakan-program-penggerek-sekolah</link>
						                <description>Untuk di Kalimantan Selatan sendiri ada 3 kabupaten yang ditunjuk mengikuti program sekolah penggerak.

“Sasaran program ini yaitu Kepala Sekolah yang berada di 3 Kabupaten/Kota yaitu Kota Banjarmasin, Kota Banjarbaru dan Kabupaten Kotabaru,” ujar Kepala Seksi penduduk dan Tenaga Kependidikan SMA Disdikbud Kalsel, Rosiadi Indrawan melalui Staf PTK SMA, Abdurrahman, Banjarbaru, Rabu (17/2/2021).

Ia menambahkan, program ini sudah mulai dari 1 Februari 2021 dan dimulai dari sosialiasi kepada Pemerintah daerah yang terlibat.

“Sedangkan untuk pendaftaran, Kepala Sekolah akan diseleksi oleh pusat langsung dan dilakukan secara online di website mulai dari 8 Februari 2021 – 5 Maret 2021,” tambahnya.

Ada beberapa kriteria Kepala Sekolah yang boleh mengikuti kegiatan ini, salah satunya kepala sekolah tersebut memiliki masa tugas sebagai kepala satuan pendidikan sekuran-kurangnya 1 (satu) kali masa tugas.

“Program tersebut untuk meningkatkan kinerja Kepala Sekolah yang mengikuti program ini dan bisa menerapkannya di sekolah,” pungkasnya. MC Kalsel/usu
</description>
					                </item></channel>
  	</rss>